請左個菲律賓工人，大家比啲意見！

我請左個菲傭終於響11月28日到左啦!!!

本來一心以為會好D啦, 起碼上多個人照顧我嘛!!! (因為我老公響大陸做野, 通常星期六先會返黎)

因為我之前未請過菲傭，而基於家人及朋友意見，呢個菲傭我係響Agent見D現成既，佢地話正面同佢傾下同埋了解下會好D，加上我都曾經致電給我呢個菲傭既前僱主，問過呢個菲傭既過去，佢個舊老闆都同我講佢好鍾意自作主張，自我中心好強，叮囑我一定要強過佢，否則佢唔會聽我講!!

點解我都仲會請佢....因為佢個舊boss話佢揍bb係一流，好有經驗，同埋我叫過佢黎我家試工，煮飯炒菜都ok，所以我就請佢。

響11月30日我就出佢第一次出糧，我比左HK$348元佢，D賓妹真系好精，佢即刻問我...“MUM, YOU SHOULD GIVE ME 100 DOLLARS MORE FOR MY TRAVEL ALLOWANCE”。Agent叫佢第一日黎上工要將一批文件交比我，佢係有比呀!!! 不過份合約佢就收起兩份，原來佢自己睇晒份合約，上面寫左我地僱主要響佢上工及辭工分別要比HK$100佢，作為“車馬費及膳食費”。我終於都多比佢HK$100。

過左兩個禮拜，佢開始黎料啦!!!!!

前兩個星期一(14/12)，我早上叫佢去街市買菜，我每次都會以英文及中文寫清楚我要佢買什麼回來，首先我叫佢買Vegetable - 芥蘭一斤，Fish - 鯇魚 HK$15.00.....及其他等等。點知佢買左舊大魚回來，我本來都check佢，經過廚房見到舊大魚，我就同佢講，我叫你買鯇魚唔係大魚??? 佢話同賣魚佬用一半英文及一半中文講“I WANT A PIECE OF 鯇魚”，跟住個賣魚佬比舊大魚佢就話係鯇魚，我就問佢，係咪個賣魚佬聽唔明你講乜，又或者你有無比我寫果張紙比賣魚佬睇???? 賓妹話無比!!! 我心想算啦，可能個賣魚佬搵佢笨，我就同佢講，下次比埋我寫張紙比街市D人睇，你就唔會買錯啦!!! 點知佢突然同我講，“MUM.....大魚AND鯇魚ARE THE SAME!!!”哇......咩叫做一樣呀???? 真係斗膽，駁咀!!!!我之後叫佢總之我係唔食大魚，因為太多骨，以後都唔好再買...OK???

到左同日下午，因為我要拎幾個FILES去比核數師，佢鬼咁好心，話幫我拎去停車場，但係廚房內佢煲緊湯，佢即刻走入去較慢火，就拿拿聲想同我出去。哇!!!我問佢，你咁樣就行得架??? 佢話OK啦，行得!!!! 真係嚇傻我，居然夠膽唔關火就走，我跟住就好狠咁話佢，“I’M TELLING YOU SERIOUSLY, YOU MUST SWITCH OFF ALL THE FIRE BEFORE YOU LEAVE, IF NOT....I‘LL FIRE YOU!!!!可能佢會覺得我好吋，但係事實，屋都比佢燒埋，唔仲使乜用工人呀???心諗真係好彩，我係響屋企做野，所以有好多時間睇實個賓妹。

到左同日晚上(於晚飯前)，我同佢講我明天早餐要食清淡些，後天要返醫院檢查，我就同佢講明天我會食麥皮加一只烚蛋做早餐，我都有問佢聽日食乜早餐，因為我都要照顧埋佢食乜，佢話會食noodle。到了晚飯時間，我叫佢炒芥蘭一齊食，因為每餐都係煮一斤菜(For 我同賓妹二人食)，因為我有妊娠糖尿，每餐只可食兩匙飯，所以我會食多一點菜，加上每餐都係一斤菜，所以份量我都知道有多少.....真奇怪!!!點解今晚d芥蘭得咁少?????平時碟菜會好似一座山咁，點解今晚係平碟??? 心諗，算啦!!可能佢比賣菜佬”握“秤啦!!!

到左11點半鐘，我要飲盒鮮奶，打開雪櫃，居然比我發現佢收埋左部份芥蘭響生果箱，原來佢收埋用黎明天早餐比佢自己煮麵食.....真係豈有此理!!!! 雖然幾條菜唔值得幾多錢，但係個問題係佢根本都唔尊重我，你要食都同我講一聲，卒之到左第二朝，我就問佢點解要收埋d菜????佢猛say sorry, 不過突然爆左句，”I THINK THAT VEGETABLE YOU SHOULD ENOUGH“，又駁咀，我即時鬧佢，不如唔好我做你阿MUM，你做我阿MUM仲好啦，既然你乜都可以幫我拿主意，我真係比佢激C.....

到左今日，佢又有新野，我有半支洗頭水及半支沐浴露用剩，(兩支都係好野黎架)，咁我響佢第一日上工時就叫佢用，佢今日居然同我講，話叫我買洗頭水。哇....大姐，半支架，你可以兩個禮拜就用完，你要黎飲架??? 我問佢黎咪日日洗頭，佢話係，我都無野好講，卒之我今晚買左cheap cheap三寶(沐浴露，洗頭水及牙膏)，我同佢講由今晚起你改用呢套cheap cheap三寶啦!! 佢話我買呢支”澳雪“沐浴露同佢之前個MUM買既都係一樣，一唔係就買”澳寶“比佢用，我心諗....梗係啦，你咁用野法，邊個阿MUM請你都會買呢D比你用啦!!!!

其實我而家都係觀察緊佢，我都唔知換唔換左佢好，因為我仲有6~7週就生得，如果而家替換，要等2個幾月，請大家比D意見我呀!!!!

係咩

係

講到尾都係錢啫 食多d菜用多幾支洗頭水都係小數目 如果佢照顧小朋友好叻多多錢都比啦

唔講錢，唔同講心？我出少啲糧比佢得唔得？

又要馬兒好又要馬兒不吃草 祝個賓賓整m巾茶包你飲

我出足糧比佢，就祝我飲m巾茶，最有愛心你喇

意見：文筆有改善空間

趕佢走囉

我中化拎A

觀察下先，即趕佢走又比你呢啲人要我飲m巾茶架喇

乜依加啲水準咁高㗎...

你反省下啦

昨日
我菲律賓工人行過街市

佢會毒9你

就係我個工人黎

呢個年代唔好諗出祝糧就大晒呀⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯

你無啦啦都咒我啦

咁唔出糧就細晒囉

我提下你啫 小心

用哂你d菜心介蘭

咁好人呀，唔使我飲m巾茶咩？

好撚貴架

係連登討論無意思，去Facebook gp傾，我都係近半年add左個Facebook gp, 日日都有人出post
有啲case會嘩一聲，有啲就真係顧主問題

個人睇法係，將心比己，以作為一個打工仔既睇法去諗，你都唔想顧主咩都管住晒，咩都嘈，好難攞個平衡

小心d囉 有料m血茶
Trink tea la mum!!!!

將心比己真係笑撚死

又要問意見 又要忠言逆耳

最好人係你啦mun

你有係答，我有我回應姐

真心覺得請工人 真係好麻煩 唔請有時又唔得 請左又未必做到野

要問意見真係唔好上連登

係呀清

咁去邊問呀？

真心㗎，
番工老細用靚廁紙靚梘液，你會炆屎用少幾格?㩒梘液用少幾下?

認真答
炒啦 你心中已經有條刺 睇佢唔順眼
俾錢買難受何必呢

菲律賓人唔係好似香港打工仔咁有專業精神呢清

好難搵人，而且佢夠ugly, 唔怕係屋企出事

香港打工仔那有專業精神

香港人都叫收係幾多糧做幾多野，依家啲菲律賓工人，拎100%人工，拎你300%著數，正宗又食又住又拎

咁不如你請番本地鐘點啦

係得，不過貴得好緊要

要專業精神就要取捨

菲律賓工人咁令人失望架

前顧主都講左提左佢自我中心，鍾意自作主張，
你應該一早預左有呢d問題發生掛？
你目標係湊bb一流wo，真係睇你想點啦？
不過話唔埋之後佢同你湊bb理念唔同，激L死你。

阿b比佢湊，學壞左又唔跟我都幾大獲

咪姐係本身工人underpay左囉 100%人工？
你比果份係香港仲講咩生活 生存都只係岩岩好
個個好似你咁既心態既話
除左生仔要考牌真係請工人都要考牌

雖然菲傭唔抵幫 但出錢大撚哂態度都唔值同情

依家我比錢無say, 收錢唔做好野果個有say

子彈許可就騎牛搵馬，再請多個，來前一個月內再通知賓賓，或新賓賓來即炒舊賓賓(補一個月比佢)。
睇你咁樣一定食唔住個賓賓。佢玩起野上黎你會好頭痕。記住你唔係同一個賓賓鬥緊，係同全港既賓賓鬥緊。佢地個network係好恐怖架。

只有兩類人會請外傭
1. 貪錢
2. 手殘腳殘

揍仔咁撚恐怖

愛賓力？

唔信問下你阿媽

叫佢開工洗廁所, 一萬次, 洗到收工, 其他乜野都唔使做 佢就知驚

唔知點解有心機睇晒

你再睇多幾日就太遲喇，乜都覺得人篤眼篤鼻，不如拿拿聲兜左佢換過個吧。

不過你記住人人都有唔同習慣，下一個一樣會有你唔滿意既問題。agent 亦會賣花讚花香。反而改變下習慣，我諗你會舒服好多，食多兩條菜用多小小洗頭水唔係解決唔到既事，洗頭水撈d 水又可以用耐d ；買多小小菜餵飽，人先會肯同你做野；拆多幾次骨， 大概就唔會買錯魚。

火就難d 教，但唔教又點曉？ 或者你開人工 60k /m 我黎幫你手。你生仔生到好大壓力

清識波 唔乾淨要佢奶返乾淨佢

邊個生仔唔太壓力

我當堂嚇一跳，原來得啖笑

躝啦咁

你躝啦 ，呢度無人會認同你架啦

嗯嗯，討論可正可反，唔一定要認同我

湊啊，你啊媽就係揍到你變傻閪

日日洗頭有咩問題
唔洗又話唔衛生
洗就用得你多洗頭水

收皮啦

比你激C

又有人揍又有人錫，遲d 又有玩具玩，發皮氣都有人會包容，邊有咁多壓力。出街行下喇

你dse 仔就收皮含撚啦

樂觀啲係好啲嘅

Child登仔BabyCondom都要抄

搭單問下有乜中介信譽好少少？

唔覺你果d叫討論 ，一唔岩聽就駁嘴駁剩 你個仔/女最好痴正人大啦，跟著你死得 人生女佢生女，你老母生著個傻閪出黎

躝屍趌路啦柒頭皮

知唔知道乜嘢叫"依家"...

咁惡架，問下姐

假膠黎，唔駛認真。
起底見到又話自己做左廿年毒撚，終於溝到女。呢個post就話自己就黎生bb。

食藥喇

DSE仔係咁上下水準

Ok,又一個attention seeker

借朋友acct.問麻

YOU MUST HOLD THE FIRE BEFORE YOU LEAVE, IF NOT....I‘LL FIRE YOU!!!!

U are fire

請着個現成就預咗
唔想受氣拿拿臨換過件啦

請新仔未做過嘅會唔會好教啲？

出得幾錢人工就預左攞返咩質素，香港最top個班菲傭已經比中半山or何文田班中上層壟斷哂，人工講緊萬幾二萬起跳，仲要一年包一個月有薪假期。你比人工比得最低工資四五千既，你就只能望你自己教好佢，唔期望得有咩咁高質素。

咁嘅咩 咁高人工請賓賓

算啦果少少

條氣唔順

為左個細既 應該值得

咁一定啦 我地出嚟做多幾年野對老細都冇咁客氣啦
一樣姐 比錢買撚受jm9

請孟加拉會唔會好啲？

Too long

點樣揍BB？
上勾拳打到佢飛起？

dllm兒登係咪9成9都係膠post

反正都要由頭教 請新手好過
不過點都好你要預左佢地做野既標準同香港人差好遠
你驚佢打斧頭 你就叫佢拎單啦 以前我堅持左三個月 啲買餸錢先正常返

係有小部份 有五位數（特別係打鬼佬公），但係真係好少數。如果講鬼佬請工人， 即係有好多係$7000起跳

如果講緊中半山何文田， 始終都係講緊$5000左右，只不過係環境好啲，工人姐姐會想打呢啲工多啲

去Baby kingdom問有建設好多

No sir no sir

屌
今日入親個個POST都假
cls

請左個菲傭返黎，攪到心情好差- 論盡家傭- Baby Kingdom - 親子王國香港 ...

2007年12月23日 - 我請左個菲傭終於響11月28日到左啦!!!本來一心以為會好D啦, 起碼上多個人照顧我嘛!!! (因為我老公響大陸做野, 通常星期六先會返黎)因為我之前未 ...

至撚憎假膠，永block無回頭
bye

阿菲傭未必係100分，但其實你講嘅嘢都好小事，
但就放到好大。
睇完成篇文，淨係感覺到你個人極度小器，自我中心，斤斤計較。
你就嚟生？
唉，有個咁嘅老母，真係祝你個細路好運。

講野係咪咁毒呀，呻下個賓賓姐

屌，女人係咁撚麻煩，尤其係做老細，一定尖酸刻薄加on9

我隔離鄰居都係咁，佢同我講就算冇野做，自己6點起身番工都要工人陪佢一早起身，唔比遲過佢起身，夜晚做完野訓前玩下手機都有意見

假膠

我特朗普頭馬添

出足糧係應份

已經幻想到你點教仔

點譯到特朗普出黎？完全唔岩音，你真係勁

你自己都有答案 問嚟做乜
Btw 其實你性格真係有啲問題
改下喇 如果唔係 做你個女或仔都幾辛苦下

香港女仔係咁架啦

假膠嚟

香港真係多on9仔

有無同老公討論過？

上得床嘅就話醒多一千幾百無所謂啫，呢啲牌面嘢做得好係應份嘅，個個都私下醒咪即係全港外傭加薪。

老公唔多理呢啲野，佢出去搵左錢比左家用就覺得完成左任務

其實洗頭水嗰個真係好少事⋯⋯
講真，你對佢好，佢feel到嘅
但有啲規條你真係講聲先
因為呢啲工人真係比你想像中仲要精
仲要佢做過

菲律賓人係無香港人咁醒嘅，不過香港人果啲就精過頭，好黑人憎，佢地果啲都係有少少貪小便宜姐。希望佢會改啦

個BB冇事嘅話 而家都成十歲啦

我識親既人請家傭.
而家都只係請嚟叫佢哋做清潔, 做洗衫,洗碗,吸塵,拖地呢D
買餸煮飯嗰D 係完全唔使佢哋嚟.
不過有D 都夠膽死, 洗潔晶, 洗衣粉, 一次用佢半枝.

你越同佢計敎，佢越同你計較。實際情況可以係佢根本未明你既要求，d工人就算講左佢話明，其實係一半半，工人係要時間調敎既。

佢強項係揍bb？？